![](https://repo.darkness9724.eu.org/mgq/ngplus_russian.png)

**[Блог автора мода](http://ecstasywastaken.blogspot.com)**

**[Дискорд-сервер перевода](https://discordapp.com/invite/xEEAa2w)**

**[Вики](https://gitlab.com/Darkness9724/mgq-ng-ru/wikis/home)** (будет пополняться)

Все права на информацию принадлежат их правообладателям.

---

# Системные требования
Windows

* Версия: Windows Vista+ (64 бит)
* ЦП: 2.0 ГГц
* ОЗУ: 512 МБ
* Видеокарта: 256 МБ с поддержкой OpenGL 2 или OpenGL ES 3

macOS

* Версия: 10.10 Yosemite+ (64 бит)
* ЦП: 2.0 ГГц
* ОЗУ: 512 МБ
* Видеокарта: 256 МБ с поддержкой OpenGL 2 или OpenGL ES 3

Linux

* Версия: Linux с glibc 2.2.5+ (64 бит)
* ЦП: 2.0 ГГц
* ОЗУ: 512 МБ
* Видеокарта: 256 МБ с поддержкой OpenGL 2, OpenGL ES 3 или Vulkan (через Zink)

Android

* Версия: Android 4.4+
* ЦП: 1.2 ГГц
* ОЗУ: 1 ГБ
* Видеокарта: с поддержкой OpenGL ES 3

Браузер

* Версия: Любой с поддержкой [WASM](https://caniuse.com/wasm) и [WebGL 2](https://caniuse.com/webgl2)
* ЦП: 2.0 ГГц
* ОЗУ: 2 ГБ
* Видеокарта: 512 МБ с поддержкой OpenGL ES 3

# Установка

Выберите **один** из двух способов установки ниже:

## Автоматическая

### PC

Во-первых, скачайте последний собранный [релиз перевода](https://gitlab.com/Darkness9724/mgq-ng-ru/-/releases/) и распакуйте куда-нибудь. Не ставьте его поверх установленной новеллы как с англоязычной версией!

Во-вторых, [скачайте ресурсы](https://cloud.darkness9724.eu.org/s/tDz4aEXAwSAB5ED), которые необходимы игре для работы, и распакуйте их в каталог `game`. В случае, если вы испытываете проблемы с их скачиванием (медленная скорость или вообще обрывы соединений), попробуйте одно из зеркал:
* [MEGA](https://mega.nz/folder/uKhWBLpB#p-u0CMJY_sMj1VOQQkdcVg)
* [Google Drive](https://drive.google.com/drive/folders/1lGWnN17zzAPb7aMgmAlIa-YY-ianc2og)

Далее просто запустите `MGQ_NGPlus.exe` (Windows) или `MGQ_NGPlus.sh` (*nix).

Работоспособность проверена на Arch Linux и Windows 10 (в виртуалке).

### Android

Во-первых, скачайте последний [релиз перевода](https://gitlab.com/Darkness9724/mgq-ng-ru/-/releases/) в формате `apk`. Зайдите в менеджер файлов вашего телефона и установите этот apk-файл (скорее всего он будет в `Download`).

Во-вторых, [скачайте ресурсы](https://cloud.darkness9724.eu.org/s/tDz4aEXAwSAB5ED), которые необходимы игре для работы, и распакуйте их в каталог `game`. В случае, если вы испытываете проблемы с их скачиванием (медленная скорость или вообще обрывы соединений), попробуйте одно из зеркал:
* [MEGA](https://mega.nz/folder/uKhWBLpB#p-u0CMJY_sMj1VOQQkdcVg)
* [Google Drive](https://drive.google.com/drive/folders/1lGWnN17zzAPb7aMgmAlIa-YY-ianc2og)

Распакуйте архив и скопируйте файлы в `Android/data/com.gitlab.darkness9724.mgq_ng_ru/files/game`.

Это же всё можно проделать с компьютера, предварительно подключив телефон к нему (скорее всего понадобится режим отладки через ADB).

Работоспособность проверена на Android 11 и LineageOS 18.1.

### Браузер

Браузерная версия доступна на https://play.darkness9724.eu.org/mgq-ng-ru/. Обратите внимание, что в ней недоступны некоторые возможности (например, сильно урезан функционал сохранений).

## Ручная

Во-первых, скачайте последнюю [версию перевода](https://gitlab.com/Darkness9724/mgq-ng-ru/-/archive/master/mgq-ng-ru.zip) и распакуйте куда-нибудь. Не ставьте его поверх установленной новеллы как с англоязычной версией!

Во-вторых, [скачайте ресурсы](https://cloud.darkness9724.eu.org/s/tDz4aEXAwSAB5ED), которые необходимы игре для работы, и распакуйте их в каталог `game`. В случае, если вы испытываете проблемы с их скачиванием (медленная скорость или вообще обрывы соединений), попробуйте одно из зеркал:
* [MEGA](https://mega.nz/folder/uKhWBLpB#p-u0CMJY_sMj1VOQQkdcVg)
* [Google Drive](https://drive.google.com/drive/folders/1lGWnN17zzAPb7aMgmAlIa-YY-ianc2og)

Далее выберите нужную вам инструкцию ниже. Учтите, что ваша версия Ren'Py должна поддерживать Python 3 в качестве рантайма, и при этом уметь в динамический grid (≥ Ren'Py 8.1). Рекомендуемая версия: 8.1.1.

### Запуск без сборки

#### Windows
* Скайчайте архив Ren'Py SDK с [официального сайта](https://www.renpy.org/latest.html) и распакуйте его содержимое в `C:\Program Files\Renpy` так, чтобы в этой папке находился `renpy.exe`.
* Запустите игру через `start.bat`

#### MacOS
* Установите Ren'Py из homebrew: `brew install --cask renpy`
* Запустите игру через `start.sh`

#### Linux
* Установите Ren'Py из репозитория вашего дистрибутива (для Arch Linux: `paru -S renpy-git`)
* Запустите игру через `start.sh`

### Запуск со сборкой

Скачайте или установите Ren'Py SDK способами, описанными выше, запустите его, в настройках укажите путь к родительской директории MGQ NG+ и запустите построение нужного вам дистрибутива.

После чего просто распакуйте получившийся архив и запускайте через `MGQ_NGPlus.exe` (Windows) или `MGQ_NGPlus.sh` (*nix).

Подробнее см. [официальную документацию](https://renpy.org/doc/html/build.html).

### PKGBUILD

В случае Arch Linux вы можете автоматизировать сборку через запуск команды `makepkg -sir` в директории `archlinux`.

# Обновление

В дальнейшем вы можете просто выкачивать последний релиз без необходимости установки ресурсов (если потребуется их обновление, вам будет показано соответствующие предупреждение).

# Баги

Список багов и их решение смотрите в BUG.md

# Как можно помочь

Для начала прочтите CONTRIBUTING.md

Если вы хотите помочь в разработке перевода, сделайте запрос владельцу репозитория и укажите чем же именно вы хотите заняться.

Также вы можете просто скачать (форкнуть) файлы репозитория, исправить баги или дополнить перевод, и отправить владельцу репозитория [запрос на слияние](https://gitlab.com/Darkness9724/mgq-ng-ru/-/merge_requests).

# Команда переводчиков
* Darkness9724 — переводчик, техническая часть, графика. (2018-2020, 2022-2023)
* margatroidalice — переводчик хентай-сцен с Алисой, Тамамо (в битве) и Сарой. (2023)

# Помогали
* Nyalaricus — переводчик хентай-сцен с Гранберией (в битве) и Тамамо (в лагере). (2023)
* Fight me — тестер/корректор.  (2018-2020)
* Explorer — тестер/корректор.  (2019-2020)
* Elkuka — тестер/корректор.  (2020)
* tika — тестер/корректор.  (2023)
* Volvat — корректор. (2023)
* Killagod — тестер. (2018)
* quenty — тестер. (2020)
* l1monat54 — тестер. (2023)
* aken4122 — тестер. (2023)
* Velenor — тестер. (2023)
* 9321 — тестер. (2023)

# Пожертвование
Только криптовалюта. В порядке предпочтительности:

* Monero: 8AGY956J4fgXADW5BHur3dZGCv6oh5NqG5rLdsFjtHyxcfLnD3Kbg2Q6aqe1NwSUeJ1XqSnLTRKxzNAGApM6tt4pSPRLEdM
* Bitcoin: bc1qzgu0dxwghse4awqn98xs85lzgkqfkq9st9l97v
